

export const questions = [
    {
      question: "O que significa 'HTML'?",
      options: [
        { id: "option1", text: "Linguagem de Marcação de Hipertexto" },
        { id: "option2", text: "Links e Linguagem de Marcação de Texto" },
        { id: "option3", text: "Linguagem de Ferramenta Doméstica" },
        { id: "option4", text: "Hiper Ferramenta de Multi Linguagem" }
      ],
      answer: "option1"
    },
    {
      question: "Qual é a função principal do CSS?",
      options: [
        { id: "option5", text: "Definir a estrutura de uma página da web" },
        { id: "option6", text: "Criar elementos dinâmicos e interativos" },
        { id: "option7", text: "Estilizar a aparência de uma página da web" },
        { id: "option8", text: "Gerenciar operações do lado do servidor" }
      ],
      answer: "option7"
    },
    {
      question: "O que significa 'HTTP'?",
      options: [
        { id: "option9", text: "Protocolo de Transferência de Hipertexto" },
        { id: "option10", text: "Hipertexto Protocolo de Texto de Link" },
        { id: "option11", text: "Protocolo de Transferência de Ferramenta Doméstica" },
        { id: "option12", text: "Hiper Ferramenta de Multi Protocolo" }
      ],
      answer: "option9"
    },
    {
      question: "Qual é o propósito do JavaScript?",
      options: [
        { id: "option13", text: "Definir a estrutura de uma página da web" },
        { id: "option14", text: "Criar elementos dinâmicos e interativos" },
        { id: "option15", text: "Estilizar a aparência de uma página da web" },
        { id: "option16", text: "Gerenciar operações do lado do servidor" }
      ],
      answer: "option14"
    },
    {
      question: "Qual é a diferença entre os operadores '==' e '===' em JavaScript?",
      options: [
        { id: "option17", text: "'==' compara tanto valor quanto tipo, '===' compara apenas valor" },
        { id: "option18", text: "'==' compara apenas valor, '===' compara tanto valor quanto tipo" },
        { id: "option19", text: "'==' é usado para atribuição, '===' é usado para comparação" },
        { id: "option20", text: "Não há diferença entre eles" }
      ],
      answer: "option17"
    },
    {
      question: "Qual é o propósito do SQL?",
      options: [
        { id: "option21", text: "Definir a estrutura de uma página da web" },
        { id: "option22", text: "Criar elementos dinâmicos e interativos" },
        { id: "option23", text: "Gerenciar operações de banco de dados" },
        { id: "option24", text: "Estilizar a aparência de uma página da web" }
      ],
      answer: "option23"
    },
    {
      question: "O que significa 'API'?",
      options: [
        { id: "option25", text: "Interface de Programação Automatizada" },
        { id: "option26", text: "Interface de Programação Avançada" },
        { id: "option27", text: "Interface de Programação de Aplicativos" },
        { id: "option28", text: "Integração de Protocolo Automatizado" }
      ],
      answer: "option27"
    },
    {
      question: "O que significa 'CSS'?",
      options: [
        { id: "option29", text: "Cascading Style Sheets" },
        { id: "option30", text: "Código de Segurança de Software" },
        { id: "option31", text: "Computação Simbólica e Simulação" },
        { id: "option32", text: "Central de Serviços de Segurança" }
      ],
      answer: "option29"
    },
    {
      question: "Qual é o objetivo do CSS?",
      options: [
        { id: "option33", text: "Criar elementos dinâmicos e interativos" },
        { id: "option34", text: "Estilizar a aparência de uma página da web" },
        { id: "option35", text: "Definir a estrutura de uma página da web" },
        { id: "option36", text: "Gerenciar operações do lado do servidor" }
  
      ],
      answer: "option34"
    },
    {
      question: "O que é uma 'tag' em HTML?",
      options: [
        { id: "option37", text: "Um elemento de estilo" },
        { id: "option38", text: "Um tipo de arquivo" },
        { id: "option39", text: "Uma unidade de medida" },
        { id: "option40", text: "Um elemento de marcação" }
      ],
      answer: "option40"
    },
    {
      question: "Qual é o objetivo do JavaScript?",
      options: [
        { id: "option41", text: "Estilizar a aparência de uma página da web" },
        { id: "option42", text: "Criar elementos dinâmicos e interativos" },
        { id: "option43", text: "Definir a estrutura de uma página da web" },
        { id: "option44", text: "Gerenciar operações do lado do servidor" }
      ],
      answer: "option42"
    },
    {
      question: "O que significa 'HTTP'?",
      options: [
        { id: "option45", text: "Protocolo de Transferência de Hipertexto" },
        { id: "option46", text: "Hiper Termo Textual Padrão" },
        { id: "option47", text: "Host para Transferência de Protocolo" },
        { id: "option48", text: "Hipertexto de Transmissão de Dados" }
      ],
      answer: "option45"
    },
    {
      question: "Qual é o propósito do SQL?",
      options: [
        { id: "option49", text: "Definir a estrutura de uma página da web" },
        { id: "option50", text: "Criar elementos dinâmicos e interativos" },
        { id: "option51", text: "Gerenciar operações de banco de dados" },
        { id: "option52", text: "Estilizar a aparência de uma página da web" }
      ],
      answer: "option51"
    },
    {
      question: "O que significa 'API'?",
      options: [
        { id: "option53", text: "Interface de Programação Automática" },
        { id: "option54", text: "Interface de Programação de Aplicativos" },
        { id: "option55", text: "Interpretação de Parâmetros e Instruções" },
        { id: "option56", text: "Integração de Procedimentos e Instruções" }
      ],
      answer: "option54"
    },
    {
      question: "Qual é a função do DNS?",
      options: [
        { id: "option57", text: "Gerenciar servidores de banco de dados" },
        { id: "option58", text: "Gerenciar endereços IP" },
        { id: "option59", text: "Gerenciar criptografia de dados" },
        { id: "option60", text: "Gerenciar transações de rede" }
      ],
      answer: "option58"
    },
    {
      question: "O que é um 'loop' em programação?",
      options: [
        { id: "option61", text: "Um erro de sintaxe" },
        { id: "option62", text: "Uma sequência de instruções que se repete até que uma condição seja atendida" },
        { id: "option63", text: "Um tipo de variável" },
        { id: "option64", text: "Uma estrutura de dados" }
      ],
      answer: "option62"
    },
    {
      question: "O que é um 'firewall'?",
      options: [
        { id: "option65", text: "Um dispositivo de rede que protege a rede de ataques externos" },
        { id: "option66", text: "Um software de edição de texto" },
        { id: "option67", text: "Um tipo de servidor web" },
        { id: "option68", text: "Um dispositivo de armazenamento de dados" }
      ],
      answer: "option65"
    }
  ];
  